林夕：鬥長命 1-7-2019

今日，乃香港回歸週年紀念，實在太值得紀念。

要記錄與念及這二十二年，香港是如何一步步變得陌生。

要紀念以前遊行示威還沒有成為風土病的日子。

要紀念基本法與中英聯合聲明已成任意刪改燒毀的殘骸。

要記錄所有被權力腐化了的人形喪屍，講的不是人話。

要記住香港有防止被喪屍感染的權利，要講良心話。

要紀念今年回歸盛典的升旗禮，取消了學生參與的資格，這個口口聲聲說重視年輕人的政府，重視的意思，原來就是防範學生，害怕還有血性的年輕人。

要記錄這個政權的冷漠與傲慢，香港人犯了什麼錯，會有如此不堪的遭遇。每念及首長的嘴臉，生氣之後就是難過。我們的訴求，從第一天起步爭取開始，就明白越惡的法越容易過，越善良的人心裏越不好過。

正是因為不好過，才不會像喪屍般失去了正常人會有的情緒：激動、傷心、流淚、忿忿不平。一個人在情緒高漲或低落的時候，別做出重大的決定，這是很多人說過的道理，但沒有這種衝動，就像許多自詡冷靜高明的旁觀者一樣，永遠不會有行動。不過，行動是因為有想法，有想法的話，也必然會思考，衝動之時，別讓感性蓋過理性。

有血有肉的人，絕不會輕易投降，所以，更不要為喪屍沒人性，而犧牲人命，不值得。走在抗爭的路上，一個都不能少，二百萬加一、加二，那個可悲的尾數，一個都不能再多了。

我們不會相信明天會更好這種自我安慰的麻醉劑，但絕對有條件相信明天的明天的明天，腐化的高牆必有腐爛倒下的一日。我們不會坐着等，而是站出來行出來。

我們已經從外殼脆弱易碎的雞蛋，蛻變成子彈打不破的水。細水長流，才會無堅不摧，一時間被困在水塔，終會讓坐在塔尖的人倒下來。

懷着赤子之心的人，還沒有天真到幻想一步登天，堅持的代價就是耐性耐力。在對的路上，偶然也會犯錯，路程也特別漫長，會沮喪會失望，只要站在公義這一邊，就唔需要計較一時的得失。水無常形，不義的政權更比人生無常。

我們付出所有力量，每次失敗其實都在培養更持久的能量。

紀念回歸，要相信念念不忘，必有迴響；要保持力量，就要鬥命長。

「走上不獻媚的路，腳步注定緩慢。」

所以，要和喪屍鬥命長。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

原文link

推

夕爺

二百萬人遊行完畢，但我哋連烈士個祭壇都保護唔到，我哋究竟贏咗啲咩？

血債不能票償，堅持四大訴求，不撤不散︰

1. 撤回《逃犯條例》修訂
2. 收回6‧12「暴動」定性
3. 撤銷有關所有控罪
4. 追究警隊濫權。

睇到眼濕濕

大家唔好灰心
班廢老日子有限, 總有歸去一日
不必執著要轉化佢地

呢一刻就算未必贏
守住大家守住個未來
時間係企喺我地呢邊的

同時間
請大家守望相助
留住個青山、唔好做傻事

be water, 細水長流

夕爺˙

同埋都要好好教導下一代
等世世代代仲流住香港血既人
都識得真正既獨立思考
自由、民主、公義 呢D核心價值

歷史的巨輪再次轉動，一百年前清朝的滅忙就係1911年

［三毛五毛分化泛民又失敗］議員勸手足唔好衝，成分化題材

大家長命極 2047都係同一年死
真係不求同年同月同日生

同中共鬥長命，睇下佢死定我哋亡先

2047
仲有啲遙遠、仲有變數
就算係都至少2百萬+2+3一齊
怕咩

時間站在我地呢邊
已經係最壊保證

Push

林夕嘅詞
中港台都top class當時得令
佢都敢講真話唔做喪屍

嗰d以band友出身自居嘅譚鍾叻情何以堪